Это модуль триггеров (предназначеный в данном случае для рассылки уведомлений клиентам спортивных клубов). Экшены контроллера описывают CRUD, они взаемодействуют с моделями для получение, измененния данных в таблицах. Также они рендерят соответствующие паршелы.
В билиотеке EventManager.php описана обработка темплейтов и создание сообщений по триггеру, которые в итоге будут отправлены конечным пользователям с помощью сервисов. Пример вызова триггера находиться в сервисе CustomerPlaceService.php
В папке commands находиться пример консольной команды для рассылки уведомленний на почту.